企業評分制成華新籌碼

企業評分制成華新籌碼

北京「邊砌邊傾」應對美方；圖為中共權力核心中南海。

北京以政逼商打壓香港逆權運動，國泰航空首當其衝。隨着中國企業社會信用系統明年全面展開，中國歐盟商會昨警告，中國企業社會信用制度可操企業生死。有研究人員表示，北京也可透過系統對企業施加更大的政治影響力，警告評分制度可變成貿易戰工具。

相關新聞：美煞停與華為交易申請

操縱評級 封殺外企

中國歐盟商會與德國顧問機構Sinolytics昨在北京發表題為《分數決定命運──企業社會信用體系如何規制市場主體》的報告，指中國企業社會信用體系涉及30個領域的評級標準，當中包括稅收規則、海關要求、環境標準、產品質素、數據傳訊等，對包括外企在內的全國所有企業進行評分。Sinolytics行政總裁康拉德表示，中國企業社會信用系統也包括可以讓政府對企業施加更大政治影響的評分標準，如中國傳媒對該企業的報道等。他亦指出，該系統亦用作應對貿易衝突之用。只需要調整一些指標，就可將政治上不受歡迎的外國企業的評分壓低，從而將其擋在中國之外，不需複雜立法過程。

報告亦指出，一間公司的社會信用可能影響該公司主要人員的個人信用評分，反之亦然。報告亦稱，一間公司的社會信用也可能受到供應商行為的影響，並且從黑名單中移除或需要數年時間之久。

美國《華爾街日報》

上一則
上一則
通話「羅生門」後藉美媒放風 北京斥特朗普飄忽為貿戰作最壞打算

下一則
下一則
美煞停與華為交易申請

美煞停與華為交易申請
滬Costco續逼爆 炒家狂掃茅台
通話「羅生門」後藉美媒放風北京斥特朗普飄忽 為貿戰作最壞打算

自殺新籌碼

所以中美經濟必須脫勾

直接鎖國算啦
唔好咁撚煩啦